<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE tv SYSTEM "xmltv.dtd">

<tv generator-info-name="nonametv">
    <programme start="20140710031000 +0200" stop="20140710044000 +0200" channel="3sat.de">
        <title lang="de">Walhalla Rising</title>
        <desc lang="de">Das Jahr 1000: Der große Krieger "Einauge" wird wie ein Sklave gehalten und zu brutalen
            Schaukämpfen gezwungen. Als ihm die Flucht gelingt, schließen er und ein namenloser Junge sich kriegerischen
            Wikingern an und stechen mit ihnen in See. Nach einer Odyssee durch nicht enden wollenden Nebel erreicht das
            Schiff schließlich die Ufer eines unbekannten Landes. Sie glauben, "Walhalla", den Ruheort der in einer
            Schlacht gefallenen Krieger, erreicht zu haben. Doch in der neuen Welt müssen sich "Einauge" und die
            Wikinger einem grausamen Schicksal stellen. In Anlehnung an die isländischen Sagas schuf Nicolas Winding
            Refn mit "Walhalla Rising" ein hypnotisches und radikales Kinoerlebnis, das in der Gegenüberstellung von
            Mensch und Natur eine archaische, von Ritualen und Gewalt bestimmte Lebenswelt beschwört, die ebenso
            faszinierend wie irritierend ist. Das preisgekrönte Wikinger-Epos des mit "Drive" zum Kult-Regisseur
            avancierten Nicolas Winding Refn ist als deutsche Erstausstrahlung in 3sat zu sehen. Eigenwillig und
            unberechenbar: Nicolas Winding Refn mischt mit seiner Melange aus Arthouse und Genrefilm seit einigen Jahren
            das Kino auf. 3sat stellt den Kultregisseur mit drei seiner Filme vor. Nach "Walhalla Rising" folgen am
            Donnerstag, 10. Juli, um 22.25 Uhr "Fear X" sowie am Freitag, 11. Juli, um 22.35 Uhr "Bronson".
        </desc>
        <credits>
            <director>Nicolas Winding Refn</director>
            <actor role="One-Eye">Mads Mikkelsen</actor>
            <actor role="Kare">Gary Lewis</actor>
            <actor role="Gorm">Jamie Sives</actor>
            <actor role="Eirik">Ewan Stewart</actor>
            <actor role="Barde">Alexander Morton</actor>
            <actor role="Pagan Viking Guard">Callum Mitchell</actor>
            <actor role="Duggal">Andrew Flanagan</actor>
            <actor role="Olaf">Douglas Russell</actor>
            <actor role="Are / The Boy">Maarten Stevenson</actor>
            <actor role="Hagen">Gordon Brown</actor>
            <actor role="Hauk">Gary McCormack</actor>
            <actor role="Roger">Robert Harrison</actor>
            <actor role="Malkolm">Mathew Zajac</actor>
            <actor role="Kenneth">Stewart Porter</actor>
            <actor role="Gudmund">James Ramsey</actor>
            <actor role="Magnus">Rony Bridges</actor>
            <actor role="Man with pike">P.B. McBeath</actor>
            <producer>Johnny Andersen</producer>
            <producer>Henrik Danstrup</producer>
            <producer>Bo Ehrhardt</producer>
        </credits>
        <date>2009</date>
        <category lang="en">movie</category>
        <category lang="en">Action</category>
        <url>http://www.themoviedb.org/movie/37861</url>
        <episode-num system="themoviedb.org">movie/37861</episode-num>
        <star-rating>
            <value>6.1 / 10</value>
        </star-rating>
    </programme>
    <programme start="20140710044000 +0200" stop="20140710052500 +0200" channel="3sat.de">
        <title lang="de">Wüsten im Vormarsch</title>
        <sub-title lang="de">Chinas Kampf gegen den Sand</sub-title>
        <desc lang="de">Weltweit dehnen sich durch Klimawandel und steigenden Wasserverbrauch die Wüstenflächen aus.
            Aber in keinem Land vollzieht sich die Austrocknung so rasant wie in China. Inzwischen sind verschiedene
            Regionen bereits unbewohnbar geworden. Um die fortschreitende Versteppung und Verwüstung weiter Teile Chinas
            einzudämmen, hat sich die Regierung entschlossen, mit tatkräftiger Unterstützung aus der Bevölkerung
            Milliarden von Bäumen zu pflanzen und weite Grünflächen anzulegen. Im ersten Teil der zweiteiligen Reihe
            "Wüsten im Vormarsch" geht es um Chinas Kampf gegen den Sand. 3sat zeigt den zweiten Teil von "Wüsten im
            Vormarsch" im Anschluss um 17.40 Uhr.
        </desc>
        <credits>
            <producer>Klaus Feichtenberger</producer>
        </credits>
        <category lang="en">series</category>
        <category lang="en">Documentary</category>
        <episode-num system="xmltv_ns">. . 0/2</episode-num>
    </programme>
    <programme start="20140710052500 +0200" stop="20140710061000 +0200" channel="3sat.de">
        <title lang="de">Wüsten im Vormarsch</title>
        <sub-title lang="de">Europas Süden trocknet aus</sub-title>
        <desc lang="de">Nicht nur in Afrika und Asien dehnen sich Wüstengebiete immer weiter aus. Auch der Süden Europas
            droht auszutrocknen. Spanien dient als akutes Beispiel für ein Ökosystem, dass durch exzessive
            Landwirtschaft, steigenden Wasserverbrauch und wachsende Bodenerosion bereits irreparabel geschädigt wurde.
            Das Gegenbeispiel bildet Island. Die Insel, einst durch massive Abholzung der riesigen Wälder in eine Steppe
            verwandelt, hat das Schlimmste hinter sich, und die fruchtbaren Gebiete gedeihen von Neuem. Aber Island hat
            gegenüber Spanien einen enormen Vorteil: Es gibt dort ausreichend Wasser. Der zweite Teil der Reihe "Wüsten
            im Vormarsch" zeigt die Folgen menschlichen Fehlverhaltens in Europas Süden.
        </desc>
        <credits>
            <producer>Ingo Herbst</producer>
        </credits>
        <category lang="en">series</category>
        <category lang="en">Documentary</category>
        <episode-num system="xmltv_ns">. . 1/2</episode-num>
    </programme>
    <programme start="20140710061000 +0200" stop="20140710062000 +0200" channel="3sat.de">
        <title lang="de">Notizen aus dem Ausland</title>
        <sub-title lang="de">Zweitfrauen in Kasachstan</sub-title>
        <category lang="en">series</category>
    </programme>
    <programme start="20140710062000 +0200" stop="20140710070000 +0200" channel="3sat.de">
        <title lang="de">Kulturzeit</title>
        <desc lang="de">Das werktägliche Kulturmagazin mischt sich in kulturelle und gesellschaftspolitische Fragen ein.
            "Kulturzeit" bietet ergänzende Hintergrundinformationen, Porträts und Gespräche zu aktuellen und brisanten
            Fragen.
        </desc>
        <credits>
            <presenter>Ernst A. Grandits</presenter>
        </credits>
    </programme>
    <programme start="20140710070000 +0200" stop="20140710073000 +0200" channel="3sat.de">
        <title lang="de">nano</title>
        <desc lang="de">Das Wissenschaftsmagazin berichtet werktäglich ausführlich, verständlich und aktuell über
            Technik, Medizin, Wissenschaft und Forschung. "nano" gibt schon heute einen Ausblick in die Welt von morgen.
        </desc>
        <credits>
            <presenter>Ingolf Baur</presenter>
        </credits>
    </programme>
    <programme start="20140710073000 +0200" stop="20140710090000 +0200" channel="3sat.de">
        <title lang="de">Alpenpanorama</title>
        <desc lang="de">"Alpenpanorama" zeigt über zahlreiche Web- und Panoramakameras täglich Livebilder aus
            ausgewählten Urlaubsorten und informiert über Temperatur- und Wetterbedingungen vor Ort.
        </desc>
    </programme>
    <programme start="20140710090000 +0200" stop="20140710090500 +0200" channel="3sat.de">
        <title lang="de">ZIB</title>
        <desc lang="de">Die Kurzausgaben der österreichischen Nachrichtensendung "Zeit im Bild" (ZIB) liefern neben
            klassischen Nachrichten Informationen über Entwicklungen auf den Finanzmärkten und Expertenanalysen. Ein
            Laufband informiert über die aktuellen Börsenkurse.
        </desc>
        <category lang="en">news</category>
    </programme>
    <programme start="20140710090500 +0200" stop="20140710094500 +0200" channel="3sat.de">
        <title lang="de">Kulturzeit</title>
        <desc lang="de">Das werktägliche Kulturmagazin mischt sich in kulturelle und gesellschaftspolitische Fragen ein.
            "Kulturzeit" bietet ergänzende Hintergrundinformationen, Porträts und Gespräche zu aktuellen und brisanten
            Fragen.
        </desc>
        <credits>
            <presenter>Ernst A. Grandits</presenter>
        </credits>
    </programme>
    <programme start="20140710094500 +0200" stop="20140710101500 +0200" channel="3sat.de">
        <title lang="de">nano</title>
        <desc lang="de">Das Wissenschaftsmagazin berichtet werktäglich ausführlich, verständlich und aktuell über
            Technik, Medizin, Wissenschaft und Forschung. "nano" gibt schon heute einen Ausblick in die Welt von morgen.
        </desc>
        <credits>
            <presenter>Ingolf Baur</presenter>
        </credits>
    </programme>
    <programme start="20140710101500 +0200" stop="20140710114500 +0200" channel="3sat.de">
        <title lang="de">Nachtcafé</title>
        <sub-title lang="de">Die neuen Alten - für immer jung?</sub-title>
        <desc lang="de">Früher fühlte man sich mit 60 mitten im Herbst des Lebens, heute befindet man sich im zweiten
            Frühling. Statt abends die Dritten abzulegen, geben die Best-Ager nochmal Vollgas. Doch Schauspieler
            Winfried Glatzeder beschönigt nichts: "Das Alter - das ist schlimmer als ein Albtraum!" Schauspielerin Maren
            Kroymann hingegen steht zu ihren Falten. Marie-Louise Gillessen muss bis ins hohe Alter arbeiten, denn ihre
            Rente reicht einfach nicht zum Leben. "Im Alter sollte man ein Recht auf das Loslassen von der
            Leistungsgesellschaft haben", sagt die Expertin für Altersfragen, Karin Haist. Radiomoderator Matthias
            Holtmann fühlt sich mit seinen 63 Jahren nach wie vor jung. Irritiert beobachtet Wolfgang Gründinger den
            Jugendwahn der Alten: "Sie verbauen die Aufstiegschancen der Jungen", kritisiert er. In "Nachtcafé" spricht
            Wieland Backes mit seinen Gästen über Fragen des Altwerdens.
        </desc>
        <category lang="en">series</category>
        <category lang="en">Talk</category>
    </programme>
    <programme start="20140710114500 +0200" stop="20140710123000 +0200" channel="3sat.de">
        <title lang="de">Thema</title>
        <desc lang="de">Das Magazin aus Österreich informiert über aktuelle Ereignisse und außergewöhnliche Schicksale.
            Nach der Top-Story mit einer aktuellen Reportage und einem weiterführenden Hintergrundbericht folgt das
            Schwerpunktthema der Woche. Bunte, exotische Geschichten aus aller Welt runden die Sendung ab.
        </desc>
        <credits>
            <presenter>Christoph Feurstein</presenter>
        </credits>
    </programme>
    <programme start="20140710123000 +0200" stop="20140710130000 +0200" channel="3sat.de">
        <title lang="de">Der Garten Eden</title>
        <desc lang="de">Um den Botanischen Garten im Herzen von Genf kümmern sich 120 engagierte Mitarbeiter. Sie hegen
            und pflegen ihn tagtäglich. Alle erdenklichen Reichtümer der Botanik sind dort vereint: Eine Art lebendiges
            Museum, das sich auf über 28 Hektaren erstreckt und 12.000 verschiedene Pflanzenarten aus fünf Kontinenten
            umfasst. Ein Arboretum mit 300 Jahre alten Pflanzen und Gewächshäusern, in denen man sofort vergisst, welche
            Jahreszeit ist. Bienen und ihre Königinnen fühlen sich dort so wohl, dass ihr Honig Wettbewerbe gewinnt. Das
            Herbarium in Genf zählt zu den zehn wichtigsten weltweit. Auch wer sich gern über Botanik informiert, ist in
            Genf richtig: Der Botanische Garten dort beherbergt die weltweit größte Bibliothek zu diesem Thema. Die
            Dokumentation "Der Garten Eden" porträtiert den Botanischen Garten der Stadt Genf.
        </desc>
        <credits>
            <producer>Manuella Maury</producer>
        </credits>
        <category lang="en">movie</category>
        <category lang="en">Documentary</category>
    </programme>
    <programme start="20140710130000 +0200" stop="20140710132000 +0200" channel="3sat.de">
        <title lang="de">ZIB</title>
        <desc lang="de">Die Kurzausgaben der österreichischen Nachrichtensendung "Zeit im Bild" (ZIB) liefern neben
            klassischen Nachrichten Informationen über Entwicklungen auf den Finanzmärkten und Expertenanalysen. Ein
            Laufband informiert über die aktuellen Börsenkurse.
        </desc>
        <category lang="en">news</category>
    </programme>
    <programme start="20140710132000 +0200" stop="20140710135000 +0200" channel="3sat.de">
        <title lang="de">Abenteuer im Himalaya</title>
        <desc lang="de">Robert Schauer zählt zu den schillerndsten Persönlichkeiten der österreichischen
            Bergsteigergeschichte. Sieben Mal stand er auf dem Gipfel eines Achttausenders. Drei Mal davon auf dem Mount
            Everest, den er 1978 als erster Österreicher bezwang. Seine zweite große Leidenschaft ist der Film: Immer
            wieder dreht er bei seinen Bergtouren selbst, und seit 1986 organisiert der Steirer jährlich das renommierte
            Internationale Berg- und Abenteuerfilmfestival Graz. Die Dokumentation "Abenteuer im Himalaya" porträtiert
            den cineastischen Alpinisten Robert Schauer. Zu sehen sind dabei Schauers Super-8-Filmaufnahmen von
            Expeditionen auf den Nanga Parbat, den Hidden Peak und den Mount Everest.
        </desc>
        <credits>
            <producer>Gernot Lercher</producer>
            <producer>Erhard Seidl</producer>
        </credits>
        <category lang="en">movie</category>
        <category lang="en">Documentary</category>
    </programme>
    <programme start="20140710135000 +0200" stop="20140710144000 +0200" channel="3sat.de">
        <title lang="de">Die Magie des Leoparden</title>
        <desc lang="de">Afrikanische Tierparks locken jährlich hunderttausende Besucher aus aller Welt nach Südafrika.
            Der Wildlife-Tourismus nimmt rapide zu und sorgt damit für das Entstehen von Boomtowns wie Nelspruit und
            Hoedspruit rund um den Krüger Nationalpark. Heute leben hunderttausende Menschen zumindest indirekt von der
            Anziehungskraft des Safari-Abenteuers. Die Dokumentation "Die Magie des Leoparden" zeigt die mögliche
            Verbindung zwischen Luxustourismus, Umwelt- und Wildtierschutz sowie sozialer Gerechtigkeit beim
            afrikanischen Wildlife-Tourismus.
        </desc>
        <credits>
            <producer>Werner Zips</producer>
            <producer>Manuela Zips-Mairitsch</producer>
        </credits>
        <category lang="en">movie</category>
        <category lang="en">Documentary</category>
    </programme>
    <programme start="20140710144000 +0200" stop="20140710152500 +0200" channel="3sat.de">
        <title lang="de">KwaZulu-Natal</title>
        <desc lang="de">Ökotourismus gilt auch in der südafrikanischen Provinz KwaZulu-Natal als Königsweg, um die
            großen Probleme der Landflucht, Arbeitslosigkeit und Armut zu bekämpfen. Doch der Krüger Nationalpark in den
            benachbarten Provinzen Limpopo und Mpumalanga ist dabei ein fast übermächtiger Konkurrent. Auf der Suche
            nach dem entscheidenden Mehrwert setzt das Zulu-Land auf die Ressourcen Kultur und Geschichte. Doch wie
            lassen sich alte Klischees vom "wilden Volk im wilden Land" zu neuen zugkräftigen Images verdichten, die
            außerdem den Anliegen des heutigen Südafrika gerecht werden? Die Dokumentation "KwaZulu-Natal - Der Mythos
            vom wilden Land" lässt Betroffene Stellung nehmen zur Vermarktung ihrer Kultur und Geschichte.
        </desc>
        <credits>
            <producer>Werner Zips</producer>
            <producer>Manuela Zips-Mairitsch</producer>
        </credits>
        <category lang="en">movie</category>
        <category lang="en">Documentary</category>
    </programme>
    <programme start="20140710152500 +0200" stop="20140710161000 +0200" channel="3sat.de">
        <title lang="de">Universum</title>
        <sub-title lang="de">Costa Rica - Regenwald der Österreicher</sub-title>
        <desc lang="de">Etwa 1,5 Millionen Euro haben die Österreicher für die Rettung eines der artenreichsten
            Regenwaldes gespendet: des Bosque Esquinas im Südosten von Costa Rica. Doch nur die wenigsten haben
            Gelegenheit, diese Naturschönheit mit eigenen Augen zu bewundern. Die Dokumentation "Costa Rica - Der
            Regenwald der Österreicher" führt in die verborgenen Welten des Biotops und zeigt das Zusammenspiel von
            Pflanzen und Tieren sowie die tägliche Arbeit der Biologen und Botaniker.
        </desc>
        <credits>
            <producer>Barbara Puskás</producer>
        </credits>
        <category lang="en">movie</category>
        <category lang="en">Documentary</category>
    </programme>
    <programme start="20140710161000 +0200" stop="20140710165500 +0200" channel="3sat.de">
        <title lang="de">Karibik</title>
        <desc lang="de">Mit der Karibik verbindet man gemeinhin Sonne, Strand und Palmen - aber die Karibik bietet viel
            mehr als das: eine unglaublich vielfältige Kultur. Musik und Religion der Einheimischen wurden durch die
            verschiedensten Einflüsse - afrikanische, indische, britische und französische - geprägt. Die Dokumentation
            "Karibik- Quer durch Kultur und Natur der kleinen Antillen" erzählt Geschichten von den Menschen in der
            Karibik.
        </desc>
        <credits>
            <producer>Hannes Naderhirn</producer>
            <producer>Beatrice Hirnschrodt</producer>
        </credits>
        <category lang="en">movie</category>
        <category lang="en">Documentary</category>
    </programme>
    <programme start="20140710165500 +0200" stop="20140710174500 +0200" channel="3sat.de">
        <title lang="de">Universum</title>
        <sub-title lang="de">Grüne Insel im Taifun - Taiwan</sub-title>
        <desc lang="de">Die Insel Taiwan hat eine wechselvolle Naturgeschichte hinter sich - ständig umstürmt vom
            launenhaften Chinesischen Meer und regelmäßig erschüttert von einer hoch aktiven geologischen Nahtstelle.
            Dort haben sich die Kontinentalplatten zu Südostasiens höchsten Gipfeln überworfen, über die Tropenstürme
            Regenmengen von mehreren Metern innerhalb weniger Stunden ergießen. Zu Erdbeben und Taifunen kam in den
            letzten Jahrzehnten noch eine starke Besiedlung und Industrialisierung hinzu. Doch in den schwer
            zugänglichen Bergregionen im Zentrum der Insel konnte sich eine vielfältige Tierwelt erhalten. Die
            Dokumentation "Grüne Insel im Taifun - Taiwan" berichtet von der im West-Pazifik vor dem chinesischen
            Festland gelegenen Insel.
        </desc>
        <credits>
            <producer>Michael Schlamberger</producer>
            <producer>Nick Upton</producer>
        </credits>
        <category lang="en">movie</category>
        <category lang="en">Documentary</category>
    </programme>
    <programme start="20140710174500 +0200" stop="20140710183000 +0200" channel="3sat.de">
        <title lang="de">Universum</title>
        <sub-title lang="de">Mauritius - Schatzinsel im Indischen Ozean</sub-title>
        <desc lang="de">Obwohl Mauritius, inmitten des Indischen Ozeans gelegen, mit tollen Stränden, Palmen und
            erstklassigen Hotels aufwarten kann, handelt es sich im Grunde genommen um eine ganz normale,
            industrialisierte, kommerzialisierte und dicht bevölkerte Insel wie viele andere auch. Die wahren Schätze
            des Landes bleiben den Augen der Wassersportler und Sonnenanbeter fast immer verborgen. Die Dokumentation
            "Mauritius - Schatzinsel im Indischen Ozean" taucht in die geheimnisvolle Welt der Insel ein.
        </desc>
        <credits>
            <producer>Harald Pokieser</producer>
            <producer>Manfred Christ</producer>
        </credits>
        <category lang="en">movie</category>
        <category lang="en">Documentary</category>
    </programme>
    <programme start="20140710183000 +0200" stop="20140710190000 +0200" channel="3sat.de">
        <title lang="de">nano</title>
        <desc lang="de">Das Wissenschaftsmagazin berichtet werktäglich ausführlich, verständlich und aktuell über
            Technik, Medizin, Wissenschaft und Forschung. "nano" gibt schon heute einen Ausblick in die Welt von morgen.
        </desc>
        <credits>
            <presenter>Ingolf Baur</presenter>
        </credits>
    </programme>
    <programme start="20140710190000 +0200" stop="20140710192000 +0200" channel="3sat.de">
        <title lang="de">heute</title>
        <desc lang="de">Aktuelle, informative Beiträge und Live-Schaltgespräche zu den Topthemen des Tages aus Politik,
            Wirtschaft, Justiz, Wissenschaft und Sport liefert die ZDF-Nachrichtensendung.
        </desc>
        <category lang="en">news</category>
    </programme>
    <programme start="20140710192000 +0200" stop="20140710200000 +0200" channel="3sat.de">
        <title lang="de">Kulturzeit</title>
        <sub-title lang="de">Nach Gurlitt die neue Offenheit der Kunsthändler</sub-title>
        <desc lang="de">Das werktägliche Kulturmagazin mischt sich in kulturelle und gesellschaftspolitische Fragen ein.
            "Kulturzeit" bietet ergänzende Hintergrundinformationen, Porträts und Gespräche zu aktuellen und brisanten
            Fragen.
        </desc>
        <credits>
            <presenter>Ernst A. Grandits</presenter>
        </credits>
        <category lang="en">series</category>
    </programme>
    <programme start="20140710200000 +0200" stop="20140710201500 +0200" channel="3sat.de">
        <title lang="de">Tagesschau</title>
        <desc lang="de">ARD-Nachrichten aus dem In- und Ausland auf den Punkt gebracht.</desc>
        <category lang="en">news</category>
        <category lang="en">news</category>
    </programme>
    <programme start="20140710201500 +0200" stop="20140710220000 +0200" channel="3sat.de">
        <title lang="de">wissen aktuell: Das Römer-Experiment</title>
        <desc lang="de">Wie konnten die Römer in Sandalen ein Weltreich erobern? Wie entbehrungsreich und gefährlich war
            ein Gladiatorenleben? Wie schmeckte das Essen bei den Römern, und wie lebte es sich in einer römischen
            Provinzstadt? "wissen aktuell: Das Römer-Experiment" geht auf Spurensuche in den ehemaligen römischen
            Provinzen Germaniens und zeigt, wie die Römer in den Südwesten Deutschlands kamen und dort Kultur und
            Geschichte prägten. Mit Hilfe von aufwendigen Reenactments und 3D-Rekonstruktionen lässt "wissen aktuell"
            die Welt von damals wieder auferstehen. So entsteht ein faszinierendes Bild von der Kultur und dem
            Alltagsleben der Römer in den Germanischen Provinzen. Außerdem schaut "wissen aktuell" Forschern der
            experimentellen Archäologie über die Schulter, wenn unter der Leitung von Professor Christoph Schäfer von
            der Universität Trier der Nachbau eines römischen Patrouille-Schiffs auf dem Rhein getestet oder wenn ein
            römisches Wohnhaus nachgebaut wird.
        </desc>
        <category lang="en">Documentary</category>
    </programme>
    <programme start="20140710220000 +0200" stop="20140710222500 +0200" channel="3sat.de">
        <title lang="de">ZIB 2</title>
        <desc lang="de">Von Montag bis Freitag liefert das österreichische Nachrichtenmagazin einen Überblick über die
            Ereignisse des Tages und bietet dabei vor allem vertiefende Hintergrundinformationen.
        </desc>
        <category lang="en">news</category>
    </programme>
    <programme start="20140710222500 +0200" stop="20140710235500 +0200" channel="3sat.de">
        <title lang="de">Fear X</title>
        <desc lang="de">Die Frau von Security Guard Harry wurde bei einer scheinbar zufälligen Gelegenheit ermordet. Das
            genaue Tatmotiv bleibt im Dunkeln, die Aufklärung zieht sich hin, ein schneller Fahndungserfolg fehlt.
            Gequält von seinem schweren Verlust, sieht Harry sich immer wieder die Aufnahmen der Überwachungskameras des
            Einkaufszentrums an, in dem seine Frau umgebracht wurde. Geheimnisvolle Visionen treiben Harry an, die
            wahren Umstände des Verbrechens aufzudecken. Seine Ermittlungen führen ihn schließlich nach Montana, wo
            seine Anwesenheit argwöhnisch beobachtet wird. Dabei wird auch der Mörder auf ihn aufmerksam. Der packende
            Paranoia-Thriller von 2003 ist der erste englischsprachige Film, den der dänische Filmregisseur und
            Drehbuchautor Nicolas Winding Refn drehte. 3sat zeigt "Fear X" als deutsche TV-Premiere.
        </desc>
        <credits>
            <director>Nicolas Winding Refn</director>
            <actor>John Turturro</actor>
        </credits>
        <date>2003</date>
        <category lang="en">movie</category>
        <category lang="en">Mystery</category>
        <url>http://www.themoviedb.org/movie/37696</url>
        <episode-num system="themoviedb.org">movie/37696</episode-num>
    </programme>
    <programme start="20140710235500 +0200" stop="20140711002500 +0200" channel="3sat.de">
        <title lang="de">10 vor 10</title>
        <desc lang="de">Die Schweizer Nachrichtensendung informiert in Berichten, Reportagen, Porträts und
            Live-Gesprächen über die wichtigsten Themen des Tages aus der Schweiz und der Welt. Das Themenspektrum ist
            breit und der Aktualitätsbegriff wird weit gefasst.
        </desc>
        <category lang="en">news</category>
    </programme>
    <programme start="20140711002500 +0200" stop="20140711011000 +0200" channel="3sat.de">
        <title lang="de">Auf und davon</title>
        <sub-title lang="de">Die Entscheidung</sub-title>
        <desc lang="de">Jedes Jahr wandern Tausende von Schweizern aus. Die vierte Staffel von "Auf und davon" begleitet
            wieder Schweizer Auswanderer auf der Suche nach dem Glück. Diesmal geht die Reise nach Kambodscha, Kanada
            und in den wilden Norden Schwedens. Im ersten Teil der sechsteiligen Reihe "Auf und davon" ziehen Sabrina
            und Markus Blum mit ihrer Tochter Amira in eine kanadische Holzhütten-Siedlung, zwölf Autostunden vom
            nächsten Supermarkt entfernt. Dort gibt es wenig - dafür Ruhe, Freiheit und viel Natur. Die Modeberaterin
            Monika Lienert und der Zugbegleiter Peter Krüsi wollen in Kambodscha ein Guesthouse führen. Doch als sie
            umsiedeln, stellen sie fest: Der Vormieter ist mit dem kleinen Hotel nicht sorglich umgegangen. Die
            PR-Fachfrau Caroline Schneider und der Polizist Daniel Schafer wollen mehr Zeit für ihr Hobby haben - die
            Haltung eines Rudels Schlittenhunde. Sie wandern nach Schweden aus, wo sie eine Campinganlage übernehmen.
            Die weiteren fünf Teile der sechsteiligen Reihe "Auf und davon" zeigt 3sat an den kommenden Donnerstagen im
            Nachtprogramm.
        </desc>
        <credits>
            <producer>Regina Buol</producer>
            <producer>Denise Schneitter</producer>
            <producer>Daniel Stadelman</producer>
        </credits>
        <category lang="en">series</category>
        <category lang="en">Documentary</category>
        <episode-num system="xmltv_ns">. . 0/6</episode-num>
    </programme>
    <programme start="20140711011000 +0200" stop="20140711013000 +0200" channel="3sat.de">
        <title lang="de">Teodosis Fall</title>
        <desc lang="de">Schweizer Reporter erzählen außergewöhnliche Geschichten von außergewöhnlichen Menschen aus der
            ganzen Welt.
        </desc>
        <category lang="en">Documentary</category>
    </programme>
    <programme start="20140711013000 +0200" stop="20140711020000 +0200" channel="3sat.de">
        <title lang="de">Hessenreporter</title>
        <sub-title lang="de">Ein Fleckenteufel für China</sub-title>
        <desc lang="de">Reportagen aus dem hessischen Alltagsleben.</desc>
        <credits>
            <producer>Harald Henn</producer>
        </credits>
        <category lang="en">series</category>
        <category lang="en">Documentary</category>
    </programme>
</tv>
